[推廣+討論] 連登有冇人聽ムック(MUCC)啊?

連登好似冇人討論過，想搵下同好

Edit from Wiki:
1997年2月以逹瑯與MIYA兩個人為中心組成的茨城縣樂隊MUCC。2000年8月14日團名正式改成ムック。2003年5月21日發行單曲「我、在ルベキ場所」後便正式浮上枱面。

目前成員主要以結他手兼隊長MIYA、主唱逹瑯、鼓手SATOchi、貝斯手YUKKE所組成。剛出道的MUCC曲風融合了昭和時代的歌謠曲風，社會諷刺以及以「死」與「絕望」為歌名的歌詞佔大多數。從第三張專輯《鵬翼》開始，增加了Metal、Punk、Funk、Disco Beat等音樂要素，樂風更寬廣，但其音樂本質依然強烈。

好鍾意佢哋00年代啲牒，《是空》充滿實驗感但愈聽愈正

到《朽木の灯》真係巔峰，上半隻牒啲一氣呵成感冇得頂
(雖然下半隻好散修修，呢個好似係佢哋嗰陣嘅通病 )

《志恩》啲民族風都好得

去到《球體》變得普通咗，但《hanabi》都屬於愈聽愈有味道嘅歌

但後期轉玩Disco風就冇再追了
最近聽下新版《Homura Uta》覺得逹瑯唱得好似Hea咗 可能老屎忽情懷，覺得當年個版本好啲。
舊版：
新版：

今年20週年，剛剛公佈出年年頭作有限期休息。希望休息完後新作品可以俾返少少舊作帶黎嘅Feel

講下團員先

Vocal: 逹瑯

Model身形，但公認醜樣，兼夾把聲同台風都超級騎呢
但正因把聲係咁，唱密室系絕望系歌曲超有feel
普遍Mukka（MUCC fans通稱）一見到佢就會毒舌mode發動
但藝術細胞，畫功了得，唔少官方illustration／goods都由佢操刀

Guitar: MIYA (ミヤ)

MUCC入面我最鍾意的團員 人仔細細，但氣場逼人，簡直可以用眼神殺死你
和音多數佢負責，雖然聲底好薄
順帶一提佢算係俾音樂浸大，媽媽係音樂老師，《球體》入面首《讚美歌》把女聲就係MIYA媽唱

(sor我搵唔到CD版 )

BASS: YUKKE

Band中嘅口水佬(尤其喺官方blog度寧舍多嘢講 )
又會好變態地分身做一個叫「輸血子」嘅女角
特徵係金色頭(雖然而家唔再係蘑菇頭 )+達瑯嘅玩具
但好多人都係因為非常濃重嘅bassline而留意MUCC，YUKKE功不可沒

有時LIVE中YUKKE會用一把好似大提琴嘅BASS，彈起上來好迷人

Drums: SATOchi

呢條友我唔識點介紹佢好
雖然係個靚仔，但真係一個蠢蛋嚟，講嘢成日9唔搭8
live打鼓嗰陣個口會不自覺郁下郁下
但又好有魅力

有聽過或者鍾意佢地嘅一齊傾下計啦

冇人聽？

推

10連

pish

有聽頭幾隻碟
最鍾意哀愁

Mucc 啲bass 堅好聽

多謝你覆啊巴打
新作真係聽唔返舊作既feel

有買新葬x軀
我都係鍾意舊聲多啲

主音歐陽震華
聽過少少，之前重錄果2隻初期ALBUM幾好聽
仲有Mr.Liar

但係查過吓D資料，隊嘢編曲9成都係MIYA做，其他人做緊乜？

我都係聽聽下新作走去聽返舊 編曲係「恆」左但達瑯唱得好鳩咁

唔係蔡一智咩
唔緊要啦，X詞曲編99%林生乜叉都包攬哂啦 編得正就ok

點會係miya編晒啊
Bass同鼓都係自己編下話

睡蓮

以為你講睡眠
聽緊，都係未習慣新曲風

推啊

反而覺得編曲無咗種V系味
同埋達瑯把聲都唱唔返隻feel